寫咗JS一段時間，而家拎返起枝筆寫返Java，不想活了

屌，JS 真係會寫懶個人

what do you mean

唔想寫渣華

JavaScript ?

yes ar ching

用筆寫

人肉IDE

寫assembly code啦

渣ga

1000110100101010010101

=.=

屌你老母

Brainfuck 啦

es6 無得輸

寫js不知幾爽

In TypeScript, we trust

Kaitlin

Kotlin

Have no fear, Kotlin is here

其實kotlin 個syntax 係咪js+java 既混合體黎

其實而家已經有一大堆JVM languages, 大家得閒可以玩下:
Clojure
Frege
Groovy
JRuby
Jython
Kotlin
Scala

但寫android既話應該都係用番java/kotlin
server/其他野就另計啦

啱!

而家塵世間多唔多公司請js人 會唔會用node 做back end

大把

依家google仲要正式俾番個名份kotlin
J死人

呢條問題由三四年前問到宜家
nodejs已經過左最興旺既時期
宜家開始係興serverless
nodejs做到既web app endpoint, aws, google都已經做到
startup要你識nodejs之餘一定要識埋呢堆

望左望kotlin 覺得好過Scala

但scala個pattern matching好似勁過kotlin做到既野

我覺得kotlin係現代版 lightweight java
容易啲俾人migrate

Scala 好複雜 好多好神奇既feature
但啲docs真心差
啲library 又勁用啲神奇feature
而且隔一兩個version 個份doc 巳經唔同哂
有時唔睇source 都唔知佢想點
佢個compiler 更加慢到嘔電

香港難請人
寫server 我請php/java 唔好
同埋nodejs 你要寫到production grade 都唔係容易
都係拎黎整poc/ service 仔最好

我都見而家大部分公司都仲係java back end
我只係用過angular 2寫front end 上prod
好好奇node 點做到java個類型既architecture

scala compiler慢呢樣真係死穴

應該係 其實groovy都似

一直想問
其實出面D 軟件話用 java 寫 係JVM run 但係又點解係 .exe
我寫就得 .class

好似eclipse 咁 明明佢係用 java 寫但係又有 .exe 俾我run

.exe入面call java有咩問題？

玩法唔到
夾硬跟java 一定會食屎
通常都係玩細process + cluster
玩機動性

咁樣做同淨係用 .class 有冇咩分別

新手學 java 乜都唔識

無咩library 都還好
一用library resolve 啲library 又係世界級...慢

咁其實好難做到大system?

講scalability, Node.js好難會輸...重點係你要寫得好，發揮到佢特性
簡單黎講即係Node.js 唔係全能型，咪鬼叫佢去玩三項鐵人，實食屎

中小型app就得
想寫大型app 玩返oop 易main D
一般出面D人角度

我覺得係無compile time error煩姐
宜家ES6有async await我覺得好main好多
好多大IT公司(外國)都轉左用node.js